<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><link>http://www.tecmundo.com.br/</link><description>Descubra e aprenda tudo sobre tecnologia</description><title>Novidades do TecMundo</title><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2020 11:31:10 -0300</lastBuildDate><ttl>10</ttl><image><url> http://img.ibxk.com.br/tecmundo/logo-tecmundo-full.png?w=300</url><title>Novidades do TecMundo</title><link>http://www.tecmundo.com.br/</link></image><item><title>Covid-19: Anvisa detalha como será a fiscalização em aeroportos</title><link>https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151385-covid-19-anvisa-detalha-fiscalizacao-aeroportos.htm</link><category>Ciência</category><description><![CDATA[<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) anunciou nesta terça-feira (23) a retomada de ações de combate ao espalhamento do <a href="http://tecmundo.com.br/coronavirus">novo Coronavírus (COVID-19)</a> por meio de fiscalização em aeroportos. De acordo com o comunicado oficial, medidas serão tomadas para monitoramento de funcionários e passageiros em "aeronaves, nas áreas de embarque e desembarque e nos demais locais de acesso restrito".</p><p>A retomada foi possível por uma decisão do Tribunal Regional Federal (TRF) da 1ª Região e acaba com os planos de alguns governos estaduais, como o da Bahia, que havia solicitado uma liminar para instalar barreiras sanitárias por conta própria em suas respectivas regiões. </p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/ciencia/151385-covid-19-anvisa-detalha-fiscalizacao-aeroportos.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 11:13:27 -0300</pubDate><dc:creator>Nilton  Kleina</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/24/24131547969272.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Como fazer pagamento por aproximação e evitar o coronavírus</title><link>https://www.tecmundo.com.br/mercado/151380-fazer-pagamento-aproximacao-evitar-coronavirus.htm</link><category>Mercado</category><description><![CDATA[<p>O coronavírus, responsável pela pandemia da covid-19, pode sobreviver por até 72 horas <a href="https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151126-saiba-tempo-vida-coronavirus-diferentes-superficies.htm" target="_blank">dependendo da superfície</a> na qual esteja. Por isso, é necessária toda cautela possível e cuidado máximo com a higiene ao tocar quaisquer objetos, e o mesmo se aplica a cédulas de dinheiro, moedas, cartões e, claro, máquinas utilizadas para essas transações.</p><p>Para se prevenir um pouco mais nesses casos, a <a href="https://www.tecmundo.com.br/mercado/150474-seguro-realizar-pagamentos-aproximacao.htm" rel="noopener noreferrer" target="_blank">tecnologia de pagamento por aproximação</a> é uma ótima alternativa. Afinal, o contato se restringe a objetos pessoais e é possível manter a distância recomendada de 1,5 m de outras pessoas. Assim, sendo necessário sair para fazer compras, a exposição à contaminação reduz drasticamente.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/mercado/151380-fazer-pagamento-aproximacao-evitar-coronavirus.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 11:00:26 -0300</pubDate><dc:creator>Reinaldo  Zaruvni</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/24/24232846649256.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Disney+ é lançado na Europa com qualidade de imagem reduzida</title><link>https://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/151381-disney-lancado-europa-qualidade-imagem-reduzida.htm</link><category>Cultura Geek</category><description><![CDATA[<p>A <a href="http://www.tecmundo.com.br/disney/" target="_blank" title="Disney">Disney</a> anunciou nesta semana o lançamento do serviço de streaming <a href="http://www.tecmundo.com.br/disney-/" target="_blank" title="Disney+">Disney+</a> no Reino Unido e outros locais da Europa. O único grande país da região que ficará sem a plataforma é a França: por causa da crise do Coronavírus, o governo solicitou que a novidade fosse adiada. Por causa disso, os franceses só receberão o concorrente da <a href="http://www.tecmundo.com.br/netflix/" target="_blank" title="Netflix">Netflix</a> em 7 de abril.</p><p>O lançamento do Disney+ em território europeu estava previsto para acontecer em 5 de março e a companhia até tinha organizado um grande evento para a ocasião. Porém, como a proliferação do Coronavírus se intensificou na Europa, a empresa resolveu atrasar a chegada da plataforma e realizar a apresentação de maneira digital.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/151381-disney-lancado-europa-qualidade-imagem-reduzida.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 10:06:00 -0300</pubDate><dc:creator>Mateus Mognon</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/25/25095357563015.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Plague Inc. ganhará modo para salvar o mundo de uma pandemia</title><link>https://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/151379-plague-inc-ganhara-modo-salvar-mundo-pandemia.htm</link><category>Cultura Geek</category><description><![CDATA[<p dir="ltr">A pandemia do novo <a href="http://www.tecmundo.com.br/coronavirus/" target="_blank" title="Coronavírus">coronavírus</a> fez com que a Ndemic Creations decidisse criar um modo para <em>Plague Inc.</em>, permitindo os jogadores a combater uma doença mortal. De acordo com a desenvolvedora, o objetivo será fazer o oposto do que acontece no game original.</p><p>James Vaughan, criador de <em>Plague Inc.</em>, também comentou em uma publicação no site da empresa, que o estúdio irá doar US$ 250 mil, para ajudar no desenvolvimento de uma cura para o Covid-19. O dinheiro será dividido Fundo de Resposta Solidária da Organização Mundial da Saúde e a Coalização de Inovação para Preparo contra Epidemia (CEPI, na sigla em inglês).</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/151379-plague-inc-ganhara-modo-salvar-mundo-pandemia.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:50:19 -0300</pubDate><dc:creator>Robinson Samulak Alves</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/25/25073714201001.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Huawei P40 e P40 Pro têm ficha técnica vazada antes do lançamento</title><link>https://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/151370-huawei-p40-p40-pro-tem-ficha-tecnica-vazada-lancamento.htm</link><category>Dispositivos Móveis</category><description><![CDATA[<p>Mais uma vez sendo alvo de vazamentos, o <a href="https://www.tecmundo.com.br/huawei-p40">Huawei P40</a> e <a href="http://www.tecmundo.com.br/huawei-p40-pro/" target="_blank" title="Huawei P40 Pro">P40 Pro</a> tiveram várias informações disponibilizadas na internet. Com um recorte generoso no display, o flagship da Huawei deve acompanhar a tendência do mercado e introduzir um conjunto variado de câmeras em um retângulo elevado na parte traseira.</p><p>Responsável pelo vazamento, o site alemão <em>Winfuture</em> destrinchou vários detalhes sobre os próximos principais lançamentos da <a href="https://www.tecmundo.com.br/huawei">Huawei</a>. O aparelho base, o Huawei P40, contaria com uma tela de 6.1’’ AMOLED (2340 x 1080); 3.800 mAh de bateria e uma única variante de 8 GB de RAM e 128 GB de armazenamento. Enquanto isso, o P40 Pro teria display de 6,58’’ AMOLED com 90 Hz de taxa de atualização e resolução 2640 x 1200. Ambos os modelos terão leitor de digitais sob a tela e uma câmera frontal de 32 MP num recorte localizado no canto superior esquerdo do display.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/151370-huawei-p40-p40-pro-tem-ficha-tecnica-vazada-lancamento.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:30:26 -0300</pubDate><dc:creator>Igor Almenara Carneiro</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/24/24171040120180.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Caro demais! Snapdragon 865 é deixado de lado por Google e LG</title><link>https://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/151375-caro-snapdragon-865-deixado-lado-google-lg.htm</link><category>Dispositivos Móveis</category><description><![CDATA[<p>Líder no mercado mobile de processadores, a <a href="http://tecmundo.com.br/qualcomm">Qualcomm</a> passa atualmente por um problema no setor: ela fez um produto que é ao mesmo tempo bom e caro demais, fazendo com que as fabricantes de smartphones deixem ele de lado em busca de economia. </p><p>Segundo o <em>Arstechnica</em>, a situação ocorre com o <a href="https://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/148344-tudo-chips-qualcomm-snapdragon-865-765-765g.htm">Snapdragon 865</a>, processador destinado a celulares top de linha de 2020. Diversas companhias optaram por um modelo mais barato da própria família da Qualcomm, evitando custos acima do programado com o chip. Alguns rumores a respeito do Pixel 5, da <a href="http://tecmundo.com.br/google">Google</a>, indicam que ele terá como componente o Snapdragon 765G — que fica em uma família de processadores logo abaixo da principal.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/151375-caro-snapdragon-865-deixado-lado-google-lg.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:04:13 -0300</pubDate><dc:creator>Nilton  Kleina</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/25/25084234930019.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Covid-19: Reino Unido aumenta limite de pagamentos por aproximação</title><link>https://www.tecmundo.com.br/ciencia/151354-covid-19-reino-unido-aumenta-limite-pagamentos-aproximacao.htm</link><category>Ciência</category><description><![CDATA[<p>A partir do dia 1º de abril, o Reino Unido adotará um novo limite de gastos por transação realizada com <a href="https://www.tecmundo.com.br/mercado/150474-seguro-realizar-pagamentos-aproximacao.htm" rel="noopener noreferrer" target="_blank">pagamento por aproximação</a>. De £ 30 (cerca de R$ 178, em conversão direta), vai para £ 45 (cerca de R$ 268).</p><p>A decisão foi tomada para auxiliar no combate ao <a href="http://www.tecmundo.com.br/coronavirus/" target="_blank" title="Coronavírus">Coronavírus</a>. Por lá, a situação é tão preocupante que foi anunciada quarentena de pelo menos três semanas iniciadas a partir de ontem (23). Já foram registrados 6.650 britânicos infectados.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/ciencia/151354-covid-19-reino-unido-aumenta-limite-pagamentos-aproximacao.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:00:26 -0300</pubDate><dc:creator>Reinaldo  Zaruvni</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/24/24150017494087.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Microsoft suspende atualizações do Windows devido à Covid-19</title><link>https://www.tecmundo.com.br/software/151373-microsoft-suspende-atualizacoes-windows-devido-covid-19.htm</link><category>Software</category><description><![CDATA[<p>A <a href="http://tecmundo.com.br/microsoft">Microsoft</a> anunciou nesta terça-feira (24) que vai pausar por tempo indeterminado todas as atualizações dos grupos "C" e "D" das versões atualmente suportadas do <a href="http://tecmundo.com.br/windows">Windows</a> — o que inclui o <a href="http://tecmundo.com.br/windows-10">Windows 10</a>, o <a href="http://tecmundo.com.br/windows-8-1">Windows 8.1</a> e diversas versões do Windows Server. Isso significa que apenas updates de segurança serão enviados aos usuários. A informação foi publicada na central oficial de mensagens do sistema operacional.</p><p>A medida começa a valer a partir de maio de 2020, o que significa que o calendário da empresa para abril deste ano continua valendo. As atualizações de segurança mensais, que são as do grupo "B", serão mantidas para garantir a proteção de sistemas domésticos e corporativos — afinal, novas falhas em sistemas novos e antigos <a href="https://www.tecmundo.com.br/software/151313-microsoft-detecta-brecha-grave-windows-7-nao-atualizado.htm">não param de surgir</a>.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/software/151373-microsoft-suspende-atualizacoes-windows-devido-covid-19.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 08:49:16 -0300</pubDate><dc:creator>Nilton  Kleina</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/25/25082500415012.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Como seria uma caminhonete elétrica da Porsche? Veja o conceito</title><link>https://www.tecmundo.com.br/mobilidade-urbana-smart-cities/151372-caminhonete-eletrica-porsche-veja-conceito.htm</link><category>Mobilidade Urbana/Smart Cities</category><description><![CDATA[<p>Várias montadoras estão investindo no segmento das picapes <a href="http://www.tecmundo.com.br/eletricos/" target="_blank" title="Elétricos">elétricas</a>, que promete ter grandes novidades nos próximos anos, com a chegada de muitas opções, entre as quais a aguardada Tesla <a href="http://www.tecmundo.com.br/mobilidade-urbana-smart-cities/151176-moto-eletrica-inspirada-cybertruck-0-100-km-h-3-2s.htm" target="_blank" title="Moto elétrica inspirada no Cybertruck vai de 0 a 100 km/h em 3,2s">Cybertruck</a>. Mas este não é o caso da <a href="http://www.tecmundo.com.br/mobilidade-urbana-smart-cities/146833-porsche-lanca-versao-barata-esportivo-eletrico-taycan.htm" target="_blank" title="Porsche lança versão mais barata do esportivo elétrico Taycan">Porsche</a>, que até o momento não apresentou planos de se aventurar nesta categoria.</p><p>Pensando em mudar essa situação, o designer Adel Bouras criou um conceito de uma picape elétrica da Porsche, que poderia concorrer com a nova Ford F150 elétrica e o Hummer elétrico da GM, versões com previsão de lançamento para os próximos anos, além da já citada Cybertruck.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/mobilidade-urbana-smart-cities/151372-caminhonete-eletrica-porsche-veja-conceito.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 08:43:10 -0300</pubDate><dc:creator>André Luiz Dias Gonçalves</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/24/24184808135210.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item><item><title>Dono da AliExpress doará itens médicos a países latino-americanos</title><link>https://www.tecmundo.com.br/mercado/151368-dono-aliexpress-doara-itens-medicos-paises-latino-americanos.htm</link><category>Mercado</category><description><![CDATA[<p dir="ltr">Jack Ma, dono do site e-commerce <a href="http://www.tecmundo.com.br/aliexpress/" target="_blank" title="AliExpress">AliExpress</a>, revelou em uma publicação no Twitter que doará suprimentos médicos e itens de segurança para 24 países, a maioria deles latino-americanos. </p><p dir="ltr">Na postagem, ele detalhou que serão doados 2 milhões de máscaras faciais, 400 mil kits de teste para o Covid-19 e 104 ventiladores médicos. Dentre os países que serão beneficiados com essa doação, ele destacou o Brasil, Chile, Argentina, Cuba, Equador, República Dominicana e Peru.</p><p><a href="http://www.tecmundo.com.br/mercado/151368-dono-aliexpress-doara-itens-medicos-paises-latino-americanos.htm" target="_blank">Leia mais...</a></p>]]></description><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 07:00:26 -0300</pubDate><dc:creator>Kris Gaiato (via nexperts)</dc:creator><enclosure url="https://img.ibxk.com.br/2020/03/24/24172328349185.jpg" type="image/jpeg" length="0"/></item></channel></rss>